 대낮부터 먼 술타령이여? 그렇게 술이 마려웠으면 어제부터 마시지 그렸시유?  여기 잔이라고 생긴거좀 줘봐유. 에미가 만나자니께 미리 입막음할라고 쑈하는겨?
 속터져서 그려 속터져서. 오늘 나 건들지마. 안그래도 열받아 죽겠어.
 김서방 바람핀겨? 그럴줄 알었다. 그 인물에 그 현찰에, 언년이 안꼬시겄냐?
아주 바람피라고 고사를 지내지 그래. 차라리 바람이나 폈으면 좋겠네.
 야가 속모르는 소리하구 자빠졌네. 여자가 젤 속터지고 환장할때가 언젠줄 알어? 내 남자가 딴년하고 바람필때여. 
더 이상은 못참겠어. 분가할래.
 잘혔다. 못했다면 서럽고. 그러게 누가 너보고 참고 살리야? 진작부터 말했잖여. 방구 참으면 똥되고, 성질 참으면 홧병된다고. 참지말고 싸. 요새 너같이 사는 여자가 워딨냐? 시어머니고 시아버지고 경우 틀리게 나오면 확 들이받아버려. 그양반들이 복 터진걸 모르고 날뛰는개비네. 안주 안시키냐?
 기다려. 한달안엔 무슨 일이 있어도 분가할테니까. 특단의 조치를 취할거야.
나 반찬없이 맨밥 못먹고 안주없이 맨술 못먹어... 찔러도 피한방울 안나겄네. 참말로 먼일 있는겨?
